+++
title = "同步用户"
description = "将 LDAP 用户和通过本地配置文件添加的用户同步到用户列表。"
weight = 8
+++

将 LDAP（Lightweight Directory Access Protocol，轻量级目录访问协议） 用户和通过本地配置文件添加的用户同步到用户列表。

**说明**：仅平台管理员角色的用户具有同步用户的权限。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **用户管理**，展开用户列表。

3. 单击 **同步用户** 按钮，弹出“正在同步，请稍等...”提示对话框。
<br>同步完成后，对话框自动关闭，页面提示“同步成功”，即可将 LDAP 用户和通过配置文件添加的本地用户同步到用户列表；如果同步失败，对话框自动关闭，界面给出报错提示。

	**说明：**
	
	* 优先同步本地配置文件中的用户，后同步 LDAP 用户。
	* 同步进来的用户，和已有用户重复则会覆盖已有用户。
	* LDAP 中已删除的用户，同步后则会将其状态置为无效；本地配置文件中已删除的用户，同步后会从用户列表中删除。
	* 手动关闭同步提示对话框，将会弹出确认关闭的对话框。手动关闭同步提示对话框后，系统仍会继续同步用户，如果用户仍然在用户列表页面，同步成功或失败后，将会收到同步结果反馈提示；如果用户离开用户列表页面，则无法获知同步结果。



